[
    {"question": "oui", "ans": "はい"},
    {"question": "non", "ans": "いいえ"},
    {"question": "svp", "ans": "おねがいします"},
    {"question": "merci", "ans": "ありがとう"},
    {"question": "merci poli", "ans": "ありがとうございます"},
    {"question": "merci beaucoup", "ans": "ありがとうございます"},
    {"question": "de rien", "ans": "どういたしまして"},
    {"question": "bonjour", "ans": "こんにちは"},
    {"question": "bonjour du matin (poli)", "ans": "おはよう(ございます)"},
    {"question": "bonsoir", "ans": "こんばんは"},
    {"question": "comment ça va", "ans": "おｹﾞﾝｷですか"},
    {"question": "ça va", "ans": "はい，げんきです"},
    {"question": "au revoir", "ans": "またん"},
    {"question": "au revoir (adieu)", "ans": "さよなら"},
    {"question": "bonne nuit", "ans": "おやすみ"},
    {"question": "a demain", "ans": "またあした"},
    {"question": "enchanté", "ans": "はじめまして"},
    {"question": "je vous en prie (entrez)", "ans": "どおぞ"},
    {"question": "bon app", "ans": "いただきます"},
    {"question": "désolé", "ans": "ごめん"},
    {"question": "excusez-moi", "ans": "すみません"},
    {"question": "bon travail", "ans": "おつかねさまでした"},
    {"question": "j'y vais", "ans": "いってきます"},
    {"question": "bonne journée", "ans": "いってらっしゃい"},
    {"question": "je suis rentré", "ans": "ただいま"},
    {"question": "bon retour(poli)", "ans": "おかえり(なさい)"},
    {"question": "bienvenu (magasin)", "ans": "いらっしゃいませ"},
    {"question": "bienvenu", "ans": "ようこそ"},
    {"question": "je rentre (chez quelqu'un)", "ans": "おｼﾞｬﾏします"}
    ]